# gitlab-ci
Данный репозиторий представляет собой выполнение лабораторной работы по настройке и использованию GitLab CI/CD.

Каждая задача подробно объяснена в [DOC.md](DOC.md). Здесь же рассматривается структура проекта.

## Общие файлы

Единственным общим файлом является [.gitlab-ci.yml](.gitlab-ci.yml). Он призван определить задания на выполнение в среде GitLab CI/CD и средства для их выполнения.

## Часть 1

Представлена одним файлом: [main.py](main.py). На вход здесь получается любая строка, которая проверяется, является ли та символом, а затем пытается переводиться в int.

## Часть 2

Структура второй части:
- [docker-compose.yml](docker-compose.yml) -- используется для запуска системы DinD (Docker in Docker), на котором будет развернуто два контейнера -- один с базой данных, другой с самим приложением к базе данных.
- [Dockerfile](Dockerfile) -- определяет структуру контейнера с приложением.
- [requirements.txt](requirements.txt) -- используется во время иницализации контейнера приложения для установки недостающих импортов.
- [db.sql](db.sql) -- используется для иницализации базы данных.
- [db_all_exmas.py](db_all_exmas.py) -- приложение для нахождения всех экзаменов в созданной базе данных.
